<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> 
  <rss version="2.0"><channel> 
				<title>RSS Himpunan Perawat Informatika Indonesia</title> 
				<description>lokomedia adalah penerbit buku-buku komputer khususnya di bidang pemrograman web dan internet.</description>
				<link>http://localhost/hpii</link> 
				<language>id-id</language><item>
						                <title>Sekolah Buka Januari 2021 & Bahaya Kelamaan Belajar Online</title>
						                <link>http://localhost/hpii/berita/detail/sekolah-buka-januari-2021--bahaya-kelamaan-belajar-online</link>
						                <description>Jakarta, CNBC Indonesia - Menteri Pendidikan dan Kebudayaan (Mendikbud)  Nadiem Makarim mengizinkan sekolah tatap muka mulai Januari 2021, asal memenuhi syarat yang ditentukan. Ia menyebut penentuan izin sekolah tatap muka nantinya tak lagi berdasarkan zona risiko Covid-19 tetapi kewenangan dari pemerintah daerah, Kantor Wilayah (Kanwil) dan Kementerian Agama.

"Pemerintah pada hari ini melakukan menyesuaikan kebijakan untuk memberikan kewenangan kepada pemerintah daerah, Kanwil atau Kemenag menentukan pemberian izin tatap muka untuk sekolah-sekolah di bawah kewenangannya. Kebijakan ini berlaku Januari 2021," ujarnya dalam konferensi digital seperti dikutip dari kanal YouTube Kemendikbud, Jumat (20/11/2020).

Nadiem menambahkan untuk pembukaan sekolah atau tatap muka perlu mendapat izin dari tiga pihak. Yakni Pemerintah Daerah, kepala Sekolah, dan orang tua murid melalui komite sekolah.

"Jika tiga pihak ini tidak mengizinkan sekolah itu buka, sekolah itu tidak diperkenankan dibuka. Kalau tiga pihak setuju, sekolah boleh laksanakan tatap muka," terang Nadiem Makarim.


Nadiem menambahkan jika sekolah mau melakukan tatap muka harus memenuhi persyaratan yang ketat seperti kesiapan melakukan protokol kesehatan dan kesiapan sistem kesehatan lainnya."Kalau sekolah dibuka, orang tua masih bisa membuat keputusan untuk tidak mengizinkan anak tak sekolah tatap muka. Jadi hak terakhir ada di orang tua. Sekolah tatap muka diperbolehkan, tidak diwajibkan."

Lebih lanjut Ia mengatakan, ada banyak dampak negatif yang bisa terjadi pada anak jika terlalu lama di rumah dan pembelajaran jarak jauh (PJJ) atau belajar online. Oleh karenanya, ia berencana untuk memberikan izin sekolah tatap muka mulai awal tahun depan.

"Semakin lama pembelajaran tatap muka tidak terjadi, maka semakin besar dampak negatif yang terjadi pada anak," ujarnya.

Nadiem menjelaskan, setidaknya ada tiga dampak negatif yang bisa terjadi dengan Pembelajaran Jarak Jauh (PJJ) seperti saat ini. Mulai dari putus sekolah, kendala tumbuh kembang hingga tekanan psikologis.

1. Ancaman putus sekolah.

Untuk dampak ini bisa terjadi karena dua faktor. Pertama, anak terpaksa bekerja untuk membantu keuangan keluarga yang tertekan akibat krisis pandemi Covid-19.

Kedua, persepsi orang tua yang berubah. Dimana orang tua melihat bahwa sudah tidak ada peranan sekolah dalam proses belajar mengajar apabila proses pembelajaran tidak dilakukan secara tatap muka.

2. Kendala tumbuh kembang.

Untuk dampak ini bisa terjadi karena tiga faktor. Pertama, Kesenjangan capaian belajar, di mana terdapat perbedaan akses dan kualitas selama PJJ yang dapat mengakibatkan kesenjangan capaian belajar terutama untuk anak dari sosio-ekonomi berbeda.

Kedua, ketidakoptimalan pertumbuhan. Dalam hal ini bisa menyebabkan turunnya keikutsertaan dalam PAUD sehingga kehilangan tumbuh kembang yang optimal di usia emas.

Ketiga, risiko &#39;learning loss". Dimana, hilangnya pembelajaran secara berkepanjangan berisiko terhadap pembelajaran jangka panjang baik kognitif maupun perkembangan karakter.

3. Tekanan psikososial dan kekerasan dalam rumah tangga.

Dampak ini bisa terjadi disebabkan oleh dua faktor yakni anak stres dan kekerasan yang tidak terdeteksi.

Anak stres disebabkan oleh minimnya interaksi dengan guru, teman dan lingkungan luar ditambah tekanan akibat sulitnya PJJ. Sedangkan kekerasan yang tidak terdeteksi disebabkan oleh pelajaran di rumah tanpa diawasi oleh guru sehingga anak terjebak mendapatkan kekerasan dari orang tua.

 
</description>
					                </item><item>
						                <title>Besok, Jokowi Putuskan Cuti Bersama & Libur Akhir Tahun 2020</title>
						                <link>http://localhost/hpii/berita/detail/besok-jokowi-putuskan-cuti-bersama--libur-akhir-tahun-2020</link>
						                <description>Jakarta, CNBC Indonesia -  Presiden Joko Widodo (Jokowi) disebut akan mengambil keputusan perihal cuti bersama akhir tahun pada Senin (30/11/2020). Hal itu disampaikan Menteri Koordinator Bidang Pembangunan Manusia dan Kebudayaan Muhadjir Effendy kepada CNBC Indonesia akhir pekan lalu.

Muhadjir menjelaskan, pada Jumat (27/11/2020), jajaran menteri terkait telah menggelar rapat evaluasi cuti bersama akhir tahun. Ia pun menyebut sudah ada beberapa opsi terkait hal tersebut.

Kendati demikian Muhadjir enggan memerinci opsi-opsi apa yang mengemuka dalam rapat tingkat kementerian. Satu hal yang pasti, keputusan rapat itu akan dibahas sebelum diambil keputusan oleh Presiden.

"Nanti akan diputuskan di rapat kabinet. Insyallah Senin," katanya.

Seperti diketahui, dalam keterangan pers selepas rapat terbatas dari Kantor Presiden, Jakarta, Senin (23/11/2020), Muhadjir mengungkapkan permintaan Jokowi perihal cuti bersama akhir tahun.

"Kemudian yang berkaitan dengan masalah libur, cuti bersama akhir tahun, termasuk libur pengganti cuti bersama hari raya Idul Fitri, Bapak Presiden memberikan arahan supaya ada pengurangan," ujarnya.

Menurut Muhadjir, Jokowi juga memerintahkan supaya segera ada rapat koordinasi yang dilakukan oleh Kemenko PMK dengan kementerian/lembaga (K/L) terkait, terutama berkaitan masalah libur akhir tahun dan pengganti libur cuti bersama Idul Fitri.

Pemerintah telah menggeser cuti bersama Lebaran 2020 yang seharusnya diberikan pada Mei lalu ke akhir tahun ini lantaran pandemi Covid-19. Hal itu terangkum dalam Keputusan Presiden tentang Cuti Bersama Pegawai Aparatur Sipil Negara Tahun 2020 yang diteken Jokowi, Selasa (18/8/2020).

Total ada empat hari cuti bersama Idul Fitri, yaitu tanggal 28, 29, 30, dan 31 Desember 2020 (Senin, Selasa, Rabu, dan Kamis) sebagai pengganti cuti bersama Hari Raya Idul Fitri 1441 Hijriah.

Cuti bersama itu diapit dengan cuti bersama dan libur nasional hari raya Natal pada 24 dan 25 Desember serta tahun baru 1 Januari. Libur-libur itu berdekatan dengan akhir pekan sehingga ASN bisa libur sejak tanggal 24 Desember hingga 3 Januari.


Terpisah, para pelaku pariwisata berharap agar pemerintah mengambil kebijakan yang tepat terkait libur panjang akhir tahun. Hal itu diungkapkan Menteri Pariwisata Wishnutama Kusubandio dalam Rapat Koordinasi Nasional Percepatan Pengembangan Lima Destinasi Pariwisata Super Prioritas yang berlangsung pada Jumat (27/11/2020).

Rapat dipimpin oleh Menteri Koordinator Bidang Kemaritiman dan Investasi Jenderal TNI (Purn) Luhut Binsar Pandjaitan.

Mulanya, Wishnutama bercerita kalau saat ini dia sedang melakukan kunjungan kerja di Bali. Ia bilang kalau occupancy rate di Benoa dan Nusa Dua mulai mengalami peningkatan dibandingkan beberapa waktu lalu.

"Beberapa hotel di Benoa, di Desember, itu tingkat occupancy rate-nya booking-an nya sudah sampai 80% Pak Luhut. Tadi malam saya cek ke Benoa. Nah di Nusa Dunia ini kira-kira 40%. Jadi sebetulnya sudah menggeliat pak per hari ini. Tapi ini akan bertambah terus kan pak booking-an hotel. Artinya pariwisata kita sebetulnya sangat menjanjikan Pak Luhut," kata Wishnutama.

"Tetapi memang para pelaku pariwisata di sini sangat betul-betul berharap Pak Luhut dengan liburan akhir tahun. Mereka sangat betul-betul berharap dengan liburan akhir tahun," lanjutnya.

Wishnutama pun mengaku sudah ditelepon Muhadjir terkait hal itu.

"Karena menurut beliau juga beliau juga ke Bali dan beberapa destinasi, mereka juga berharap betul pariwisata itu bisa kebantu di akhir tahun ini sebenarnya. Karena booking-an nya juga sangat banyak. Ini juga butuh bantuan Pak Luhut agar ada kesempatanlah gitu untuk para pelaku pariwisata ini untuk bangkit Pak Luhut," ujar Wishutama.

 
</description>
					                </item><item>
						                <title>Dana Asing Masuk Rp 4,87 Triliun, Rupiah Menguat 0,53% dalam Sepekan</title>
						                <link>http://localhost/hpii/berita/detail/dana-asing-masuk-rp-487-triliun-rupiah-menguat-053-dalam-sepekan</link>
						                <description>Nilai tukar rupiah pada pasar spot menguat 0,53% dalam satu pekan terakhir. Rupiah terkerek derasnya aliran modal asing yang masuk seiring perkembangan vaksin Covid-19 dalam pekan ini. Mengutip Bloomberg, rupiah pada perdagangan pekan ini ditutup di posisi Rp 14.090 per dolar AS. Sementara kurs referensi Jakarta Interbank Spot Dollar Rate, menempatkan rupiah hari ini di posisi Rp 14.145 per dolar AS, menguat 0,58% dibandingkan Jumat pekan lalu. Kurs JISDOR dipublikasikan bank sentral setiap hari pada pukul 10.00 WIB.

Analis HFX Berjangka Adhy Pangestu mengatakan penguatan rupiah dalam satu pekan ini terjadi karena aliran modal asing yang masuk cukup deras ke Tanah Air seiring ptimisme perkembangan vaksin corona. BI mencatat aliran modal asing masuk dalam bentuk portofolio sebesar Rp 4,87 triliun sepekan ini. Dana asing masuk terbesar ke pasar Surat Berharga Negara.
Secara perinci, modal asing masuk Rp 3,51 triliun ke pasar SBN dan Rp 1,36 triliun ke pasar. Namun, modal asing sepanjang tahun ini masih mencatatkan net outflow yaitu Rp 141,13 triliun. Adhy memperkirakan dana asing akan kembali masuk pada pekan depan. Alasannya, investor mulai melihat iklim investasi Indonesia kembali membaik. Namun, dana yang masuk kemungkinan mulai terbatas menjelang akhir tahun. "Aktivitas pasar mulai kehilangan peminat," ujar Adhy kepada Katadata.co.id, Jumat (27/11). Laporan Capital Flows, Exchange Rate, and Policy Frameworks in Emerging Asia mencatat besarnya likuiditas global merupakan faktor utama yang mendorong kenaikan aliran modal ke negara-negara berkembang. "Ini selain faktor prospek pertumbuhan yang lebih baik serta kebijakan lalu lintas modal yang kondusif di sejumlah negara berkembang," tulis laporan yang dipublikasikan tim kerja beranggotakan 12 bank sentral anggota Bank for International Settlements Asian Consultative Council, termasuk BI, Jumat (27/11).
Adapun volatilitas aliran modal tersebut berpotensi meningkatkan volatilitas dan tekanan terhadap nilai tukar. Dengan demikian, hal tersebut pada akhirnya dapat mempengaruhi stabilitas moneter dan sistem keuangan. Maka dari itu, diperlukan respons kebijakan bank sentral yang tepat untuk mengatasi volatilitas aliran modal dan nilai tukar. Bank sentral pada umumnya melakukan monitoring terhadap likuiditas valuta asing, termasuk mengamati kecepatan perubahan nilai tukar serta pengaruh aliran modal terhadap harga aset. Hal tersebut guna menjamin pasar keuangan tetap berfungsi dengan baik. Laporan tersebut juga mencatat, beberapa bank sentral melakukan intervensi di pasar valuta asing apabila terjadi volatilitas nilai tukar yang berlebihan untuk menjaga stabilitas eksternal. Sementara itu, jumlah bank sentral yang menerapkan kebijakan makroprudensial untuk menjaga kestabilan sistem keuangan pun mulai mengalami kenaikan. "Pandemi Covid-19 menjadi stress-test bagi kerangka kebijakan bank sentral saat ini," demikian tertulis dalam laporan tersebut. 
 
</description>
					                </item><item>
						                <title>Covid-19 Indonesia Pekan Ini, Dua Kali Pecah Rekor Kasus Harian </title>
						                <link>http://localhost/hpii/berita/detail/covid19-indonesia-pekan-ini-dua-kali-pecah-rekor-kasus-harian-</link>
						                <description>KOMP AS.com - Kasus Covid-19 di Indonesia masih terus bertambah. Dalam sepekan ini, dua kali catatan kasus harian mencapai rekor baru di atas 5.000 kasus.  Berdasarkan grafik penambahan kasus harian yang dipublikasi pada laman Covid19.go.id, dalam pekan ini, 23-28 November 2020, terjadi 2 kali rekor baru kasus harian. Pertama, pada 25 November 2020, di mana kasus baru harian tercatat 5.534 kasus. Angka ini melebihi kasus tertinggi sebelumnya, yakni 5.444 kasus yang tercatat pada 13 November 2020. Dua hari kemudian, Jumat (27/11/2020), Indonesia melaporkan 5.828 kasus harian. Mengapa bisa terjadi? Pakar epidemiologi dari Universitas Airlangga, Laura Navika Yamani, menilai, ada beberapa hal yang menyebabkan peningkatan kasus di Indonesia.

Penyebabnya, di antaranya, sejumlah kegiatan yang melibatkan kerumunan akhir-akhir ini. Dampaknya, angka kasus meningkat dan membuat kapasitas rumah sakit penuh. "Termasuk rumah sakit (penuh) sampai antre di IGD di beberapa tempat," ujat Laura, seperti diberitakan Kompas.com, Jumat (27/11/2020). Beberapa kegiatan yang melibatkan kerumunan dan mendapat sorotan dalam sebulan terakhir adalah sejumlah agenda yang dihadiri Rizieq Shihab, mulai dari kepulangannya hingga pernikahan putrinya yang digelar di kawasan Petamburan, Jakarta Pusat. Selain itu, sejumlah aksi yang diikuti massa terkait isu UMK dan menolak pengesahan UU No 11 Tahun 2020 tentang Cipta Kerja. Selain kerumunan, faktor lain yang menyebabkan peningkatan kasus infeksi di Indonesia adalah libur panjang pada akhir Oktober 2020. Jika melihat grafik kasus harian, puncak kasus baru sebelumnya tercatat pada 13 November 2020 dengan 5.444 kasus. Ketika itu, kata Lauran, libur panjang memiliki andil dalam peningkatan kasus infeksi yang terjadi di Indonesia. Meski kegiatan-kegiatan itu dilakukan beberapa waktu sebelumnya, tetapi hasilnya baru diketahui beberapa waktu setelahnya, karena hasil tes yang keluar bukan pengujian yang dilakukan pada hari itu juga atau tidak real time. "Bisa dikatakan ada dampak dari libur panjang, karena dari hari terakhir libur panjang pada 1 November, berarti saat ini terhitung sekitar 12 hari setelahnya," kata Laura, seperti diberitakan, Kompas.com, 13 November 2020. Peningkatan ini bisa saja akan kembali terjadi di Indonesia karena pada 9 Desember 2020 akan digelar Pilkada Serentak 2020 dan libur panjang pengganti Idul Fitri, juga Natal dan tahun baru. Baca juga: Epidemiolog: Kasus Covid-19 Bertambah 4.000 Lebih Per Hari, Indonesia Belum Aman dari Pandemi Melihat potensi itu, Epidemiolog dari Griffith University menyarankan agar pemerintah menunda pelaksanaan libur panjang akhir dan Pilkada Serentak 2020. "Tak ada pilihan lain. Kalau kita mau mengendalikan pandemi di Indonesia, maka hindari kerumunan dalam bentuk apa pun," kata Dicky.

 
</description>
					                </item></channel>
  	</rss>